
@book{evans_fakten_1998,
	address = {Frankfurt am Main},
	title = {Fakten und {Fiktionen}. Über die {Grundlagen} historischer {Erkenntnis}},
	isbn = {978-3-593-36058-4},
	shorttitle = {Fakten und {Fiktionen}},
	language = {deutsch},
	publisher = {Campus},
	author = {Evans, Richard J.},
	year = {1998}
}

@article{waaijer_coming_2015,
	title = {The {Coming} of {Age} of the {Academic} {Career}. {Differentiation} and {Professionalization} of {German} {Academic} {Positions} from the 19th {Century} to the {Present}},
	volume = {53},
	issn = {0026-4695, 1573-1871},
	shorttitle = {The {Coming} of {Age} of the {Academic} {Career}},
	url = {http://link.springer.com/10.1007/s11024-014-9264-z},
	doi = {10.1007/s11024-014-9264-z},
	language = {English},
	number = {1},
	urldate = {2017-04-09},
	journal = {Minerva},
	author = {Waaijer, Cathelijn J. F.},
	month = mar,
	year = {2015},
	pages = {43--67}
}

@article{meder_letztes_2016,
	title = {Letztes {Universalgenie} oder erster globaler {Denker}? {Leibniz}’ {Idee} einer {Rechtsreform}},
	volume = {Vol. 71},
	number = {22},
	journal = {JuristenZeitung},
	author = {Meder, Stephan},
	year = {2016},
	keywords = {Leibniz, Rechtswissenschaften, Universalgenie},
	pages = {1073--1124},
	file = {Meder_Letztes Universalgenie oder erster globaler Denker_Leibniz Idee einer Rechtsreform.pdf:/Users/n/Documents/uniss2017/zotero/storage/NGPCCR2S/Meder_Letztes Universalgenie oder erster globaler Denker_Leibniz Idee einer Rechtsreform.pdf:application/pdf}
}

@incollection{rurup_technische_1979,
	edition = {1},
	title = {Die {Technische} {Universität} {Berlin} 1879-1979: {Grundzüge} und {Probleme} ihrer {Geschichte}},
	volume = {1},
	isbn = {978-3-642-67451-8},
	language = {Deutsch},
	booktitle = {Wissenschaft und {Gesellschaft}: {Beiträge} zur {Geschichte} der {Technischen} {Universität} {Berlin} 1879-1979},
	publisher = {Springer-Verlag},
	author = {Rürup, Reinhard},
	month = jan,
	year = {1979},
	pages = {632},
	file = {Die Technische Universität Berlin 1879-1979 - Grundzüge und Probleme ihrer Geschichte S. 3-6.pdf:/Users/n/Documents/uniss2017/zotero/storage/SEGWB9HP/Die Technische Universität Berlin 1879-1979 - Grundzüge und Probleme ihrer Geschichte S. 3-6.pdf:application/pdf}
}

@article{holl_zweitgroste_2012,
	title = {„{Die} zweitgrößte {Beleidigung} des {Menschen} sei die {Sklaverei} ...“ –  {Daniel} {Kehlmanns} neu erfundener {Alexander} von {Humboldt}},
	volume = {XIII},
	url = {http://www.uni-potsdam.de/romanistik/hin/hin25/holl.htm},
	abstract = {Daniel Kehlmann gibt vor, mit seinem Roman Die Vermessung der Welt „verschwiegene oder übersehene Wahrheiten sichtbar“ zu machen. Dadurch, dass er die Leser bewusst im Zweifel lässt, was historisch belegt und was erfunden ist, entstehen Missverständnisse. Der Beitrag analysiert die wichtigsten Charakteristika des Kehlmann‘schen und des historischen Alexander von Humboldt und weist nach, dass diese nicht übereinstimmen. Der Aufsatz fragt nach Kehlmanns Rolle, der in der Öffentlichkeit gerne die Pose des Gelehrten einnimmt, seine Erfindungen jedoch nicht offenlegt und sie als angebliches Humboldt-Zitat sogar in einem wissenschaftlichen Text publiziert. Der Beitrag kommt zu dem Schluss, dass alle, die etwas für ihre Allgemeinbildung tun möchten, bei Die Vermessung der Welt an der falschen Adresse sind.},
	number = {25},
	urldate = {2017-05-01},
	journal = {HiN - Humboldt im Netz. Internationale Zeitschrift für Humboldt-Studien},
	author = {Holl, Frank},
	year = {2012},
	pages = {46--62}
}

@article{petra_weigel_geographische_2017,
	title = {Geographische {Wissensproduktion} – {Reflexionen} aus der {Perspektive} der geographie- und kartographiehistorischen {Sammlung} {Perthes} der {Forschungsbibliothek} {Gotha}},
	volume = {40},
	issn = {1522-2365},
	url = {http://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1002/bewi.201701831/abstract},
	doi = {10.1002/bewi.201701831},
	language = {en},
	number = {1},
	urldate = {2017-05-01},
	journal = {Berichte zur Wissenschaftsgeschichte},
	author = {{Petra Weigel}},
	year = {2017},
	pages = {86--90}
}

@book{foucault_archaologie_2008,
	address = {Frankfurt am Main},
	edition = {1. Aufl., [14. Nachdr.]},
	series = {{BV}000903717 356},
	title = {Archäologie des {Wissens}. {L}' archéologie du savoir {\textless}dt.{\textgreater}},
	isbn = {3-518-27956-4},
	abstract = {Michel Foucault. Übers. von Ulrich Köppen, 990018653420302884},
	language = {ger},
	publisher = {Suhrkamp},
	author = {Foucault, Michel},
	year = {2008},
	keywords = {Aussage, Diskurs, Macht, Strukturalismus, Wissen}
}

@incollection{hagner_ansichten_2001,
	address = {Frankfurt am Main},
	title = {Ansichten der {Wissenschaftsgeschichte}},
	abstract = {"Die Wissenschaftsgeschichte könnte ein prominenter Ort werden, an dem die strikte Trennung der Denk- und Forschungshorizonte in Geistes- und Naturwissenschaften aufgehoben wird", sagt Herausgeber Michael...},
	booktitle = {Ansichten der {Wissenschaftsgeschite}},
	publisher = {S. Fischer Verlag},
	author = {Hagner, Michael},
	editor = {Hagner, Michael},
	year = {2001}
}

@book{sommer_handbuch_2017,
	address = {Stuttgart},
	edition = {1.},
	title = {Handbuch {Wissenschaftsgeschichte}},
	isbn = {3-476-02465-2},
	abstract = {Wissenschaftsgeschichte hat als Disziplin eine ebenso umfangreiche Geschichte wie die wissenschaftliche Arbeit selbst. In den letzten Jahrzehnten sind Ansätze und Fragestellungen der Wissenschaftsgeschichte Teil des Werkzeugkastens zahlreicher anderer Disziplinen geworden. Es hat sich ein fächerüberspannendes wissensgeschichtliches Paradigma herausgebildet. Das Handbuch bietet einen umfassenden Überblick über die historische und aktuelle Wissenschaftsgeschichte in ihrer Anwendung auf sämtliche Wissenschaftszweige, Epochen und Kulturen. Unterschiedliche Forschungsansätze der Wissenschaftsgeschichte werden vorgestellt. Die Globalgeschichte der Wissenschaften wird in drei Teile unterteilt: Räume und Epochen, Orte der Wissensproduktion, Wissenschaft und die Geschichte der modernen Welt.},
	language = {deutsch},
	publisher = {Metzler, J.B.},
	author = {Sommer, Marianne and Müller-Wille, Staffan and Reinhardt, Carsten},
	year = {2017},
	keywords = {Wissenschaftsgeschichte}
}

@book{hagner_ansichten_2001-1,
	address = {Frankfurt am Main},
	edition = {Orig.-Ausg},
	series = {Fischer},
	title = {Ansichten der {Wissenschaftsgeschichte}},
	isbn = {978-3-596-15261-2 3-596-15261-5},
	language = {ger},
	number = {15261 : Forum Wissenschaft : Figuren des Wissens},
	publisher = {Fischer-Taschenbuch-Verl},
	editor = {Hagner, Michael},
	year = {2001},
	keywords = {Aufsatzsammlung, Naturwissenschaften, Wissenschaftsgeschichte},
	annote = {Literaturverz. S. 525 - 528},
	file = {Table of Contents PDF:/Users/n/Documents/uniss2017/zotero/storage/MHPCT9BK/Hagner - 2001 - Ansichten der Wissenschaftsgeschichte.pdf:application/pdf}
}

@book{canguilhem_normale_2013,
	address = {Berlin},
	title = {Das {Normale} und das {Pathologische}.},
	isbn = {978-3-941360-20-4},
	language = {German},
	publisher = {August-Verlag},
	author = {Canguilhem, Georges},
	year = {2013}
}

@book{schussler_agyptischen_1987,
	address = {Köln},
	edition = {Erstveröff., 3. Aufl.},
	series = {135},
	title = {Die ägyptischen {Pyramiden}: {Erforschung}, {Baugeschichte} und {Bedeutung}},
	isbn = {978-3-7701-1409-2},
	shorttitle = {Die ägyptischen {Pyramiden}},
	abstract = {Karlheinz Schüssler, Literaturverz. S. 347 - 354, 990003653500602884},
	language = {ger},
	publisher = {DuMont},
	author = {Schüssler, Karlheinz},
	year = {1987}
}

@book{thomas_parke_hughes_networks_1983,
	address = {Baltimore},
	title = {Networks of power : electrification in {Western} {Society}, 1880 - 1930},
	isbn = {ISBN 0-8018-2873-2},
	url = {https://monoskop.org/images/2/29/Hughes_Thomas_P_Networks_of_Power_Electrification_in_Western_Society_1880-1930.pdf},
	abstract = {Hughes beschreibt die Durchsetzung der Elektizität, den Schwerpunkt an die "westliche Welt" setzend. Besonders im 7. Kapitel beschäftigt er sic mit dem sogenannten Stromkrieg.},
	language = {Englisch},
	publisher = {Johns Hopkins Univ. Pr.},
	author = {Thomas Parke Hughes},
	year = {1983}
}
